<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>NeoTheology</title>
    <link>http://neo-theology.github.io/</link>
    <description>Recent content on NeoTheology</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2019 22:16:03 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://neo-theology.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>如何看待美国阿拉巴马州通过法案，禁止几乎所有堕胎情形，包括强奸和乱伦怀孕也不允许堕胎？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q324473155-a685753199/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 22:16:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q324473155-a685753199/</guid>
      <description>谢邀。 在这里我们谈论一下基督教立场的问题。 但我们要谈的不是关于堕胎的观点问题，而是关于基督信徒是否应该为自己的信条寻求立法的问题。 实际上这才是最根本的问题。 各种教派当然都会有各自的观点。这不只是基督教有，伊斯兰也有，巴哈伊教也有，印度教也有。谁没有自己的意见？谁没有被别人看作岂有此理的意见？ 问题不在于有自己的立场，也不在于这些立场是否被他人接纳，而在于几乎所有群体都会不假思索的认为“如果我们的价值观变成一种人人都需要</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎样确定你的女朋友（男朋友）确是适合的结婚对象？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q21778422-a684430223/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 15:12:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q21778422-a684430223/</guid>
      <description>有一种非常简单而实用的办法，绝对有效，有空写一下。 这个方法很简单，你要准备好一件婚前协议。 至少要包含以下条款： 1）明确婚前财产、婚内财产的分割。不但婚前财产不参与所谓的共有，婚后双方工作所获取的财产也直接属于个人，不视为共同财产。担当家务要计算报酬，公共开销一人一半，不能支付的部分视为借贷，离婚时应转变为个人债务。礼物应视为接收方的个人财产，没有任何归还义务。 要对财物做出完全的切割，杜绝任何一方搭顺风车的可能，并且做</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>邪教和宗教的根本区别是什么？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q300856810-a523130387/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 07:39:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q300856810-a523130387/</guid>
      <description>这个问题我曾经答过，还被某导演拿去拍资料片了。这里再写一遍。 以下几个特征可以精准的界定邪教。这几条宗教管理部门可以直接引为宗教政策。足可以既保家国平安，同时真正落实信仰自由。 第一条，邪教的核心是神秘，宗教的核心是奥秘。一切有利于神秘的，都是邪教喜欢的，一切不利神秘的，都是邪教憎恶的。神秘在规模上是日趋膨胀的，一个单独的邪教派，经过几代传承“开发”，就会如发酵的面团一样，有浩如烟海的、谁也不能尽通的秘术、法式。奥秘则像</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基督教所说的方言是怎么回事啊？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q31087117-a600624355/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 11:19:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q31087117-a600624355/</guid>
      <description>谢邀。 根据圣经文本，很显然，方言是指一种“具有绝对说服力的话”。这就要仔细的检查“说服”的基本原理。 你要说服一个人，首先的问题就是语言障碍。我在巴别塔问题中已经对语言障碍在实质上的规模做了很详细的说明（在文末有链接）——本质上，每个人都在说自己的方言。 虽然我们同为中国人，我说的美味，与你说的美味并不相同。甚至你认为美味的东西可能引起我恶心。你的善良也许是指菩萨低眉，而我的善良却是指金刚怒目。你的爱也许是“给我钱”，我</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们人有自由意志吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q304785722-a551025610/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 09:14:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q304785722-a551025610/</guid>
      <description>我们必须谈论意志的标准，才能谈论自由意志到底是什么东西。 到底什么是意志？我们如何能认定在某种现象的背后存在着意志？ 当我们看到一种事物，表现出一系列的行动，我们如何推断这种事物是否存在意志？ 我们曾经不假思索的认为我们自己是自身意志的绝对知情人。每个人都体验到在为什么会吃这道菜、为什么会学这门课、为什么会做这门生意、为什么会喜欢一个人、为什么恨一个团体、为什么喜欢一个颜色款式这些决定的背后存在着各种各样的理由。在决策与实</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何反驳论调「发达国家所以发达是因为信基督教」？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q60390999-a625440549/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 00:35:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q60390999-a625440549/</guid>
      <description>我只打算说一个简单的逻辑问题： 为什么举出“有信仰基督教的弱国”，可以证明“信基督教的强国之强不是因为基督教”？ 前一个命题即使成立，何以可以证明后者成立？ 举例——有人也锻炼身体，但从来就没举起过一百斤的杠铃，是否可以证明施瓦辛格的强壮不是因为锻炼？是否可以证明锻炼对身体健康没有好处？ 拜托，那孩子有先天性遗传病，要不是一直锻炼增强体质，早就死了好吗？ 有人有饭吃还是死了，是否可以证明活着的人不是靠着有饭吃？ 你们拿来举为反例</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你最苦的时候是什么时候，是怎么熬过来的？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q52515464-a578881811/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 22:56:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q52515464-a578881811/</guid>
      <description>只是需要熬就能熬过去的苦，其实后味回甘的乌龙茶而已。 你之所以能熬，前提是你还有希望，而且希望还很强。 真正的苦，不是困境本身难熬。 困境本身——哪怕是癌症艾滋病断手断脚坐牢判刑欠巨债——时间久了也会适应。 真正的苦，是没了希望本身——不知道还该指望什么、也不知道还能指望什么，即使有所指望，也完全没有任何它能实现的信心。 每一分煎熬，都是毫无意义、毫无积淀的痛苦的延长。只是有某些原因让自己死不成、死不得、不敢死。 当事人如同被活</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用“能力不足”为人与人之间的矛盾归因，正确吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q306554886-a557202908/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 22:10:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q306554886-a557202908/</guid>
      <description>谢邀。 这个归因是正确的。这是个万能归因法，当然一定是对的。 我要天上星，你能摘给我，我们之间自然没有矛盾了。 我又要月亮，你也能弄到给我，我们也没有矛盾了。 我若要太阳呢、我若要银河呢…… 如果你能有这样的能力，我们将可以永远没有矛盾可言。 很可惜，人没有无限的达成他人愿望的能力。 那么反过来呢？我是不是可以不要呢？ 我如果有能力不要你帮我摘星，我们就没有矛盾。 我如果有能力自己打赢战斗，那么你即使叛逃，我们也没有矛盾。 我如果有无限</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你怎么看基督徒和什一税和十一奉献？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q60939691-a627218513/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 14:15:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q60939691-a627218513/</guid>
      <description>这问题倒也不复杂。 如果什一税确实是税，那么就涉及到几大基本问题： 作为一种以收入为税基的所得税，征税对象的“收入”如何统计？举个例子来说，以什么标准来划分纳税主体？是以家庭？还是家族？还是信徒个人？ 如何分辨瞒报？——理论上你需要有能力统计他人的收入，才有能力得知他的收入的十分之一是多少。事实上，即使在货币高度电子化的今天，这对现代国家都仍然是一项非常困难的工作——否则洗钱不会成为一项巨大的经济问题。 是否扣除收入的成本？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么中国有五千年文明，却没有独立发展出现代科学？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q19696294-a623857041/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 04:07:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q19696294-a623857041/</guid>
      <description>很多人大概意识不到在古代王朝眼里“技术进步”到底是一种什么样的存在。 答案是技术进步几乎全是坏东西。 在朝廷眼中，一项理想的技术进步需要满足两个条件—— 第一，它必须首先在中央领地被发现，而不是在诸侯领地； 第二，它必须在难以避免的广泛流传之后，也天然的在中央领地里能得到压倒性的更好的应用。 简单来说，如果一项技术无法帮助中央压倒地方，那么它就是坏技术。 哪怕它是对中央和地方都一样有利，也对中央集团是坏事。以前我们是2:1，现在</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祈祷有什么用？会有用吗？是属于自我暗示的一种吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q60286401-a534542233/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 10:08:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q60286401-a534542233/</guid>
      <description>借这个地方阐述一种祷告观。不代言官方立场，只是表达一种理解。 基督教的祷告问题很复杂，大部分人看到的是美剧里面那种——小朋友跪在床前双手交握告诉上帝自己需要什么东西。 但这是美国特殊的信仰状态，并非传统基督教的主流祈祷观的良好实践。 祈祷，在圣经里是少有的由耶稣自己亲自阐述的主题。既然在文本里这些话由耶稣亲口说出，自然对基督教有底定乾坤之效，也自然是关于祈祷的神学探索的出发点。 先看原文： “你们祷告的时候，不可像那假冒为善的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人是否有原罪，为什么？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20760322-a588405939/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 09:57:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20760322-a588405939/</guid>
      <description>借这个问题，谈一下sin。 为什么不说“原罪”？因为“原罪”这个翻译很糟糕。应该翻译为罪原，不应该翻译为原罪。 因为sin本身并不是一种罪，而是一种会引发而且必然引发犯罪的因素。如果我们使用拙劣的比喻，那么sin犹如敏感体质，它本身其实不是病，而是一种会导致故障的设计。遇上了过敏原，它就会导致机能发生不利于适应环境的症状。但是无论是这个机制本身、还是过敏原，在整个逻辑链条上的性质都是中性的。 因为责任认定是一种基于主观能动</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么在一些知乎问题下，基督徒和圣经受到了一定程度的反感？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q24580716-a527877063/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 06:46:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q24580716-a527877063/</guid>
      <description>人要极大的幸运，才能在年轻的时候知道自己在干嘛，人家在干嘛；知道自己该说什么不该说什么；知道什么是对的，什么是错的。 就是到了中年，这也仍然是需要运气的。 不管你喜欢还是不喜欢，接受还是不接受，实情就是如此。 也只有少数幸运儿，才会看得到实情就是如此。 其实，真相是小孩子们谁都不支持，谁都不喜欢。在选择攻击方向时，他们更多的不是在意对方有多恶劣——在谁身上他们都有办法找到喷点——而在于估摸着会有多少“同志”可能会撑场。他们所</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么说科学的尽头是神学？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q322260943-a676015485/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 20:06:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q322260943-a676015485/</guid>
      <description>科学的尽头确实是神学，否认这一点的，都是没深入搞过基础科学的，比如物理（注意，数学不是科学，数学只是工具）。 举个基本物理理论的例子，现在由于各国政府都不愿意掏钱投资大型科学仪器，比如，中国政府就不愿意投资200亿美元建设大型对撞机，这一局面，导致科学理论至少超前实验100年，也就是说，今后一百年内可能搞出来的实验结果，我们都已经计算过了。 比如，霍金辐射，1970年代提出，到现在还没实验证实，再比如higgs粒子，19</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么上帝不杀光魔鬼，免得它们再作恶？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q64073160-a638049956/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 19:20:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q64073160-a638049956/</guid>
      <description>因为魔鬼与人深入绑定，灵魂一体。 如果人自己不凭自由意志抛弃魔鬼，而是依魔鬼为生命支柱、生存核心和信仰的朝向，那么神要杀死魔鬼就要同时杀死你。 魔鬼其实是不经人的认可就无能为力的东西。如果并没有寄生在人的思想中，就犹如离体的病毒一样脆弱，只不过是一缕青烟。 但你如果自己不排斥它，乃至于你要去欢迎它、拥抱它、崇拜它、拿它当成生命的支柱和源泉。那么很显然，针对它的东西会先要了你的命。 投向它的长矛，你会抢上去用胸膛遮挡。 你几时当</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么信耶稣之后心更不自由了呢？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q321468120-a669518236/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 02:59:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q321468120-a669518236/</guid>
      <description>觉得不自由，是因为要做某些事的时候感到了不方便吧？ 为什么不方便？因为怕上帝震怒，对吧？ 不方便为什么会是一件令人忧虑的事？因为你怕将来因为这不能做那不能做而争不过别人。 争不过别人，就要蒙受损失，蒙受损失，就过得不好，过得不好就要打光棍，打了光棍就要绝后，绝了后到了老了就要孤苦无依。 啊呀呀呀，囊大哟～ 这太令人沮丧了。 我如果不信上帝，我就没有这种苦恼，但是祢又偏偏要在我面前显现，让我无法再相信你并不存在。 这要怎么整？ 这里给</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古代的许多大学问家仅仅通过思考就提出一些远远超出他们时代的理论，靠的是运气吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q298355441-a511798857/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 19:10:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q298355441-a511798857/</guid>
      <description>靠的是神赐。 非经验的新概念的产生，用马后炮的眼光看似乎“显然必然是这样”。但是在这概念本身没有产生之前，现在看起来“显然必然”的逻辑本身是不存在的。当然也就不可能依赖不存在的逻辑去“推导”出结果。 这些先知不是在靠推导，而是在靠对大脑里每天“自行产生”的念头加以领悟推敲。而这个“自行产生”说穿了恐怕本质上只是大脑皮层随机放电触发的连锁反应。其实你也一样有。只不过作为缺少准备和训练的人，你很容易跟着错误的走，而很难看见被</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>只凭藉“悔改的洗礼”就能罪得赦免吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q322186518-a667809404/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 16:34:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q322186518-a667809404/</guid>
      <description>在这里，需要理清救恩的原理到底是什么。 实际上，上帝对人类的原谅并不是只集中在基督徒身上，而是普遍的、无条件的。你不是基督徒，犯下了得罪上帝的罪，也同样是被上帝原谅的。 因为如果不原谅，人类只有灭绝一种现状。每个人都不可能活到成为基督徒的那一天。基督徒中的成色不足的伪信者也绝无幸存的道理。人类将只剩下两种——无知无识的婴儿，与一生绝无任何瑕疵的绝对圣徒。 既然这并不是事实，那么神的原谅就是普遍存在的。——反而是对婴儿和绝对</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何评价调查报告显示德国天主教神职人员 68 年内性侵 3677 名儿童？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q294539563-a531162652/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 16:05:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q294539563-a531162652/</guid>
      <description>对世界上的任何一个人数超过百万的群体的平均道德水准预期太高，都是错误的。 这其中，对宗教信徒的预期太高更为错误。 在对宗教信徒的预期中，对基督徒的预期太高则是错上加错。 为什么呢？按这么说，宗教都是坏的吗？ 在对待统计现象的时候，如果不加以小心的分析是很容易掉坑里的。 十九世纪末二十世纪初，美国亚利桑那州肺结核死亡率全球最高，人均感染率也是世界之冠。 说明亚利桑那脏乱差吗？ 不，恰恰相反，是因为亚利桑那的气候在那时被认为特别适合肺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基督徒如何看待中国人祭奠先人、烧纸钱等等习俗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q24911730-a669651246/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 18:36:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q24911730-a669651246/</guid>
      <description>如果这么做的不是基督徒，那么当然要由得他们啊。 如果这么做的是基督徒，那么作为寄托哀思，这只是与众不同的扫墓形式。基督教自己也会献鲜花，犹太教会放石头。这并不比中国的盗墓、除草、洗碑有多大的不同。 至于说烧纸给祖先用，也没有比基督教里向上帝祈求对祖先的恩典有什么太本质的差别。 但是花“大价钱”让祖先“保佑”，那就存在逻辑问题了。 你的祖先为啥有能力能保佑你呢？莫非在天庭官位不小？有何依据认为他们有这个能力？若是他们没这个能力</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>圣经旧约中有哪些有趣的篇章？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q33243135-a532402698/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 17:01:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q33243135-a532402698/</guid>
      <description>bible里最有趣的一章其实是约拿书。 上帝萌得很，约拿也萌得很。只是萌点有点深。 1耶和华的话临到*亚米太*的儿子*约拿*，说：2「你起来往*尼尼微*大城去，向其中的居民呼喊，因为他们的恶达到我面前。」3*约拿*却起来，逃往*他施*去躲避耶和华；下到*约帕*，遇见一只船，要往*他施*去。他就给了船价，上了船，要与船上的人同往*他施*去躲避耶和华。 4然而耶和华使海中起大风，海就狂风大作，甚至船几乎破坏。5水手便惧怕，各人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何看待修女特蕾莎以及她所经营的仁爱之家的争议？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q24064243-a533635981/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 16:51:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q24064243-a533635981/</guid>
      <description>我来说点离经叛道的话——做慈善是有常人往往不愿接受的戒律的——它的的确确只能是痛苦的延续，而不能是痛苦的解除。 德兰修女的救助所是个很鲜活的例子——医疗所如果装上空调，提供三餐温饱，使用超出周围医院水准的（在攻击者眼里只是“最低安全水准的”）医疗措施，结果会是什么样？ 结果会是强而有力者总是排在队伍前面。他们会装作穷人，占满全部床位以节约自己的电费，把领取的口粮、药物拿去转卖。会威胁甚至伤害企图揭穿他们的人，甚至本身可能</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jehovah（耶和华） 是一个错误翻译吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q51176196-a543972621/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 09:59:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q51176196-a543972621/</guid>
      <description>亚伯拉罕诸教有很多非常值得人注意的领悟，堪称它们神学王冠上的宝石。 其中很重要的一条，就是神没有名字、也没有形象。 在1400BCE，或者就算晚近一点，在580BCE前后，能鲜明的喊出这个理念，并且奉为核心信条，在世界宗教史上堪称一个空前绝后的创举。甚至至今也可以被视为奇迹——站在有神论立场的话，可以直称为神迹。（增补：很多人举出中国的“天”来说明这个概念不稀奇。这是没有充分的注意到犹太人这么做的逻辑前提——犹太人这个没</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么无神论者信仰科学信仰得这么坚定？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q33982256-a545101282/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 09:43:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q33982256-a545101282/</guid>
      <description>因为大部分无神论者都不是领袖而是跟随者。跟随者往往不太感受到那种对超验指引的无奈而绝望的需要。 科学很有用——前提是你有数据。 有充分可靠的数据，而且价值观也清晰，那么科学会给你一个非常确定的答案，不依从、不照办，其后果如同违反神谕。（事实上在自由神学的视角下，这本质上就是神谕。） 问题在于数据不足，价值观也并不清晰的时候，科学将非常负责任的告诉你——“我不知道。”“我不能给你任何确切答复，唯一肯定确切的，是我肯定我给你任</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么会有人认为中国人没有「宗教信仰」，甚至说中国人没有「信仰」？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20664401-a655941584/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 20:54:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20664401-a655941584/</guid>
      <description>信仰是个什么东西？ 就是你面对生命威胁，也无法放弃观点立场的东西。 举例说明——比如你站到了火山口边上，看见下面岩浆翻腾对吧？这时候有人拿把刀冲上来要杀你。 你不会认为跳进岩浆是一条出路，而是会选择跟持刀的敌人搏斗。 这就意味着你对“跳进岩浆会死”这个命题有信仰。 凡是到了生死存亡的关头你都无法放弃的东西，你就是对它有信仰。 凡是到了生死存亡关头你会心存侥幸的东西，就不能算信仰。 到了生死存亡的关头，如果这命题为假，你就可以有一条</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何评价电影《祈祷落幕时》？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q288403977-a658358536/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 04:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q288403977-a658358536/</guid>
      <description>电影本身的素质尚可，除了结尾的安排有些匪夷所思之外，没有多少硬伤。 不过整个电影看完，心里是悲凉的。 这整个片子，极力在渲染温情，渲染人与人的羁绊，渲染“牺牲”，实际的结果，却是在渲染一种恐怖。 你们意识到没有——所有的剧情都是由对罪与责的恐惧推动的。 最初，忠雄的妻子偷了印章借了债，他落下了债务责任，他就选择了出逃。 第二次，逃亡途中幼女杀掉了意图性侵的男子，浅居忠雄选择了毁尸灭迹，冒名顶替。 第三次，被女儿的老师发现，选择了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何看待论调「无神论者最可怕」？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q65976645-a664593454/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 09:56:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q65976645-a664593454/</guid>
      <description>不说别的，就从这事可见一斑。 走出去看看：组团出国丢脸！90多名中国人造假参加波士顿马拉松，只为发朋友圈炫耀，3人被罚终身禁赛！ 如何看待 reddit 上美国玩家对中国玩家的指责，「中国人不管干什么都要作弊，连玩游戏也要作弊」？ 是的，我认为这件事根子在无神论。 而且这些逐渐沦陷在“大陆玩家”手中的服务器，是“无神论未来世界”的一个极好的预演和缩影。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我原是个无神论者，后来信主了，经历了无数的神迹奇事，有人说这是产生了幻觉幻听，真的吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q320546412-a660623082/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 21:08:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q320546412-a660623082/</guid>
      <description>正确的神迹观，不是只把自己觉得惊讶的、印象深刻的事情算成神迹奇事，然后把平常的、不起眼的事看成非神迹奇事。 这个想法从根本上就是错误的。因为这样一来，将哪些事情划归给上帝的权柄就全都在你手里。你抬举祂，你就多划一些牛逼的事情给祂名下，这样祂在你心里就更“高大威猛”。通过对归给“神”的事情的挑选，你可以精确的塑造“神”的“性格”。这样你是在自己“造神”——本质上你必然捏造出一个偶像。 这个偶像的本质是什么呢？——一个你想象</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上帝为什么不立即消除地球上所有人心中的恶和罪并且1秒钟内让地球就变成天堂？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q36023577-a547833702/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 06:38:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q36023577-a547833702/</guid>
      <description>这就意味着我们需要谈论什么是恶和罪。 很显然，既然上帝是至高无上的存在，那么人类在恶和罪的问题上自然不拥有最终裁决权。除非人类的标准等于上帝的标准，否则但有分歧，都要以上帝的标准为最终标准。否则上帝的至高地位就不存在了，题目成立的前提就被自己击溃了。 因此，首要的一个问题是：上帝的罪恶观与人类的罪恶观是不是有区别？ 按照基督教的信理，这种区别是巨大的——那就是死是不是一件坏事？ 对人类而言，死亡是终极恶事。这个立场是人类无法</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不信教者能够看懂圣经吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q48457167-a539850148/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 12:58:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q48457167-a539850148/</guid>
      <description>很难看懂。 之所以不说绝对，只是因为“绝对”只有上帝能说。 别人根据一个资料去反推一个人如何如何，在与这人朝夕相处的人看来，往往结论是无从置评的。 站在基督徒立场，这问题很简单：“我是认识祂，天天在一起烤串吃瓜，你是听说他，而且还是在坚信‘它只是一些人脑子里的幻想’或者‘他一定不是那些跟他待在一起的人所想的那样’的前提下去把那些东西当幻想文学看。你说你‘了解不了解’？” 你稍微想想，许广平怎么看鲁迅文学分析家眼里的鲁迅，杨绛</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基督徒的另一半一定要是基督徒吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q24851164-a631613848/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 09:43:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q24851164-a631613848/</guid>
      <description>没必要。 一个基督徒如果不可以谅解非基督徒，ta还算什么基督徒呢？ 基督徒是受到信条约束要原谅一切人、不可审判一切人的。 温柔、怜恤、使人和睦、为义受逼迫，都是得福之道，要出于对不能得享乐的畏惧将得福的机会往外推？ 要原谅七十个七次。 要免人的债，如同神免自己的债。 这些话是谁说的，忘了吗？ 你们是世上的光与盐。光与盐是求自己的安稳舒适来的吗？ 只从这一条出发，从基督徒的角度，这就不该是一个问题。如果这成其为一个问题，那么板子首先要</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么要废除死刑？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20023973-a651499343/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20023973-a651499343/</guid>
      <description>为什么废除死刑是人类文明应该追求的目标？ 因为死刑是个巨大的伦理黑洞。 人类社会面对的任何问题，都可以视作一种系统压力。我们的社会体系犹如建筑结构，每个成员可以承担自己能承担的部分，然后向自己的其他关系人传递一部分压力。这种传递压力的能力，无论是在逻辑上还是在实践上，都是是永远的偏向于占有更多社会资源的社会成员的。 举个例子——后金入侵，天下纳辽捐。官员们先知道消息，去钻营征税的肥缺；官员的亲属和附庸们提前占位，抢占种种合</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何正确看待《圣经》里讲的内容？不信上帝死后会下地狱？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q59357318-a535227972/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 06:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q59357318-a535227972/</guid>
      <description>你们听到“地狱”这个词，脑袋里想到是什么？ 头长牛角、肋生肉翅的大菠萝中央端坐，两班站立各色青面獠牙的鬼差怪役手持各式刑具，只待大王一声令下，就将犯人拖了下去斧剁油煎，一日三次炸至口感酥脆色泽金黄？ 你脑袋里的这幅画面是从聊斋里看来的吧。 同志们，你们这个“地狱”是个很神奇的东西。 它甚至连佛教的概念都不能算。是汉传佛教对佛教的“堕落之境”的本能想象。汉人能想到的最坏最恐怖的东西就是以恐吓为目的而公开实施的酷刑。你告诉他“堕</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基督徒有没有责任传福音？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q32155427-a633417953/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 05:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q32155427-a633417953/</guid>
      <description>传福音的责任当然是有的，这个毋庸置疑。 但是问题才刚开始。 第一个问题，人都是有限而偏执的、因而也必然是错误的，如何能以有限而偏执之身，去正确的传递这种必须要传对的信息？ 话先说好，谁要是都没意识到这个问题，就跑出来“传福音”，那在基督教的概念里基本等于自取死罪。道理很简单——传了你有功，传错了人家倒霉（无论是因此而更不信还是信错了偏门都是倒大霉），以人家的倒霉换你的功劳，你觉得毫无问题，你觉得上帝对这个态度是什么想法？ 不</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近年中国有开悟的人吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q302653213-a650855515/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 05:23:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q302653213-a650855515/</guid>
      <description>你们啊，孜孜以求开悟。 悟有何难？ 难在可悟而不悟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有辛苦一生的人始终没信神…神是否帮助了很多没信心的人去除他们那产生&#34;不信&#34;的内心方面或其他方面的原因?</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q319762959-a649191105/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 14:13:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q319762959-a649191105/</guid>
      <description>如果他相信上帝，他不会这么辛苦。 倒不见得是劳动量小一些，而是即使劳动量相同，体验会远没有那么辛苦。 至于说上帝有没有给他们帮助——当然有啊，只不过同样给你一百万，有人变成比尔盖茨，有人变成澳门赌场门口拉客人的掮客。 如果你要问为什么上帝不直接控制你的大脑让你总是做正确的选择……你确定要【抱怨】这一点吗？ “不给你丝毫犯错的余地”，在逻辑上严格的等效于“剥夺你一切的自由”。 你抱怨他的严厉？ 你对你的儿子才谈得上“严厉”，你对你</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么你会信仰基督教？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q287039802-a530717836/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 09:04:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q287039802-a530717836/</guid>
      <description>宗教是因为人的迫切渴望而成立的主观信念，并不是“客观真理”。（事实上也不存在什么严格意义上的“客观真理”。） 人进入了“如果连它也不是真的就活不下去了”的状态，那么就会转向怀疑论的反面——除非有什么依据能说明它为假，那么就信它为真，当它为真。 若是这个理论能够做到逻辑完全自洽，拥有类似“全知全能”这样的特殊底层构建足以从理性的层面做到不可证伪，那么拥有这个迫切需要的人就可以借着它永远支撑。 这里的重点，并非它是否必定为真。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上帝说爱你的仇敌，为逼迫你的人祷告，面对战争和仇敌入侵怎么办？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q314145502-a616085492/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 18:33:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q314145502-a616085492/</guid>
      <description>这一篇可能篇幅比较长，会多次更新。更新会在评论区回复所有人通知。 这个问题的核心，是担忧说爱自己的仇敌，是否会导致自己被害而无还手之力，甚至更可怕——因为这种不设防的策略，平白无故就会引来人害自己，谋夺自己赖以安身立命的财产。 这样岂不是越是主张爱的人，越是灭亡得快吗？这岂不是一种“找死”的活法？ 这个问题不解开，爱怎么能行得通呢？或者至少说——基督耶稣主张的这种“连仇敌也要爱”的行为怎么行得通呢？ 这里的第一个问题——谁是</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>动量是实际存在的吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q317766244-a644332964/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 20:26:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q317766244-a644332964/</guid>
      <description>这个问题，核心并不在于动量，而在于人的认知模式。 题目所问的“实际存在”，才是这个问题里最有变数的问题。 什么样的存在，可以称为“实际存在”？ 不对这个概念做出定义，是没有办法得到结论的。 如果不加任何深入探讨，一般通俗的理解是“实际存在是可以转化为人类的感官知觉的存在”。 风会压迫和摩擦皮肤，所以它实际存在；苹果可以摸到、咬到、尝到，所以实际存在；天空的蔚蓝举目得见，所以实际存在。 什么东西不算“实际存在”？——美，不算实际存</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何防范诸如著名的康希牧师之类的诸多丑闻在基督教会内再次出现？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q25102521-a645359349/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 19:11:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q25102521-a645359349/</guid>
      <description>很多人都觉得是要建立某种新的教会法新条例，以禁止某种神职人员的权限或者某种教会组织形式，或者某种具体的教牧行为。 这是没用的。 能抵御上层的恶的，不是某种新法制，因为律法的裁定与执行，从实践上来说只会是由上层自把自为。制定某种教会法实际上只会约束到信徒群体——那反而在实际上扩大了上层的权力，并最终会以同样的本质在下一轮以更严重的样式出现更大的危机。 律法主义行不通，否则耶稣何必降世？ 唯一能遏制恶教会的恶的，是信徒自身的成长</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是人格化上帝，如何看待人格化上帝？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q21737073-a637934118/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 18:07:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q21737073-a637934118/</guid>
      <description>开宗明义——上帝本身当然是非人格的，将上帝人格化是因为人类自身的局限，这并非是因为神就是如此。 举个例子，因为人类眼里只看得见可见光，于是我们眼里的动物的模样就是一个具有硬边缘的物体。假设我们的“视力”是一种磁场探测能力，我们看到的将会是一个个磁力环绕的“丝线团子”。假设我们的“视力”是一种回声探测，我们看到的动物会是一个个移动的、闪烁的“波阱”。 这三种“视觉”，分别是动物的光觉化、磁觉化和声觉化，那么动物的存在到底是</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么可证伪不是区分科学与非科学的标志？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q22668664-a641667685/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2019 02:47:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q22668664-a641667685/</guid>
      <description>你以为科学家是怎么defence自己的理论的? 请看拉卡托斯编的这个寓言: 一个爱因斯坦时代以前的物理学家采纳了牛顿力学和万有引力定律N，和公认的初始条件I，并在它们的帮助下计算一颗新发现的小行星P的轨道。我们的牛顿派物理学家会不会认为，由于这一偏离与牛顿理论不相容，因此，它便反驳了理论 N 呢？不会。他会提出一定有一颗迄今为止不为人们所知的行星 P’ 扰乱了 P 的轨道。他计算出这颗假设行星的质量、轨道等等，然后请实验天文学家检验</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎么证明上帝是不存在的？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q21446833-a545409161/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 10:25:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q21446833-a545409161/</guid>
      <description>我们来探讨一下“上帝”的存在性问题。 先看下图： 图里有什么？ 看得出来的举手。 很好，你们很正常。 很简单，过不了这个测试的动物，没能进化成人类。 在一切意识形态出现之前，连人类都还称不上人类之前，“准人类”的最基本的智力的最基本功能，就是做到你刚才做到的这件事。凡做不到的，都没有机会进化成人类。人类的智能的根本，就是能从“知觉”之中感知“异常”。我们的大脑如何感知到这个画面里存在值得注意的异常，这至今是一个谜。这也是强人工智</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么会有人说神不可证伪？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q317251461-a635903963/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 12:46:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q317251461-a635903963/</guid>
      <description>来，问你们几个问题： 问题A：一个不存在的东西，是不是就肯定没有办法证明它不存在？ 记得当年有个东西叫“以太”吗？不知道的去查一查。 还记得以前有个东西叫“燃素”吗？不知道的去查一查。 还有人要不服，非要说“科学不是在证伪而是在修正”。那我再加一脚——听说过有个东西叫永动机吗？这玩意什么时候存在过？又怎么被认定为不存在的？这个被修正成什么了？“非永动机”？“半永动机”？ 整个科学史都是在“证明不存在的东西不存在”的过程中跌跌撞</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上帝和魔鬼打赌玩弄约伯的原因是什么？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20365357-a623230181/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 19:48:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20365357-a623230181/</guid>
      <description>还是那句老话——故事里上帝的动机并不重要，重要的是这一篇东西为什么会存活下来，被传承两千六百年。 现在公认的观点是约伯记是整个bible中最古老的篇章之一，有的看法认为干脆就是整部圣经的开端。而我们现在看到的旧约，很大一部分是在公元前587～538年期间——也就是巴比伦之囚期间——由犹太民族的长老精英们编辑成型的。 犹太人当时亡了国，举国精英被巴比伦掳掠成为奴隶。没有财产、没有土地、没有权利、没有自由，什么都没有。除了对</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>圣经里上帝让亚伯拉罕杀死儿子是什么意思？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q21578950-a566704205/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 06:27:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q21578950-a566704205/</guid>
      <description>问题不在于“上帝为什么要亚伯拉罕献以撒”。你要揣摩这故事里上帝的意思，你就完全走错了路。因为你必然揣测到的是写这故事的犹太作者想要表达的意思。也就是我曾说过的“打字猴子的意思”。 代笔者自以为表达的意思，并不是拣选者打算表达的意思。圣经是依赖上帝的拣选而凝成。上帝控制着历史在无数的故事里拣选出了圣经。祂借着这些故事在向人类启示自身。 圣经是上帝自选的关于自身的启示合集，不是“上帝传”。 什么叫启示？落地的苹果向人启示了万有</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>各位教徒信基督教之前，都完整地读过《圣经》吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q264559805-a628857575/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 12:49:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q264559805-a628857575/</guid>
      <description>你们谁是学完了物理学才信物理学的？或者认为学完物理学是相信物理学的必要条件？或者认为不懂物理学的人自己翻翻《相对论》就宣布相信了，你们能接受为真实的信？（如果你在这举手，你凭什么跑去怼人家民科？） 举了手再来开嘲讽，否则不觉得脸上发烧吗。 要不要稍微有点基本的反省意识？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎么解决因为害怕被伤害而逃避很多事情？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q287849222-a458128741/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 18:34:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q287849222-a458128741/</guid>
      <description>逃避伤害只是为了尽可能选择值得的牺牲，而不是为了“永远幸福的生活下去”。 不断的选择“绝不会受伤害的做法”，只会让“千万不要受伤害”在你决策中变得越来越重要，以至于你的人生最终被浸透在“可能受伤害”的恐惧之中。很显然，“一定要避免被伤害”是无效的策略。因为你越是恐惧，就会越是敏感。你防范被伤害的手段是永远也追不上自己敏感性的飞速提高的。你最后除了自绝于人类，将没有任何手段能安抚你极端敏感化恐惧。 这是条死路。 学会主动接受</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎么处理对死亡的焦虑和恐惧？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q290777932-a472110636/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 18:34:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q290777932-a472110636/</guid>
      <description>慢慢自然会好，不要担心。 对死亡的恐惧来自两个层面的原因。 首先来自文化心理。对世界所有的现存文明而言，曾经最大的恐惧就是因人力资源不足而在军事和生产力斗争中失败。因此，它们不约而同的极力将死亡恐怖化和负面化（以及将生育和生存正面化甚至义务化），这是所有现代文明曾经的本能冲动——王朝必须人丁兴旺，意识形态必须要广泛传承。社会并不关心这样做对个体造成的心理创伤，正如自私的基因并不关心人类是不是会因为它们的遗传最大化策略而容</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我想离开教会，却被圣经的话捆绑，怎么办？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q26689512-a618578950/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 18:18:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q26689512-a618578950/</guid>
      <description>你可以走。用不着纠结。 你所需要在意的是大公教会，而不是你现在所处的这个教会——否则基督徒难道永不搬家？永不留学？ 基督徒是属于大公教会的，不是属于某个具体的小团体。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基督教徒能不能食血？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q283193734-a616925534/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 02:34:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q283193734-a616925534/</guid>
      <description>一劳永逸的解决这个问题——“能不能吃”不好说，但是以下各老牌基督教国家都在吃：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>打算信仰天主教需要注意些什么事情吗？必须在教堂申请入教才算信仰吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q299544946-a516221796/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 21:15:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q299544946-a516221796/</guid>
      <description>首先看看基督教思想史和基督教史。多看几个不同版本，包括不赞同基督教的版本。 说句反动的话，一般的人，能不信，其实不信的好。信这个会让你背上相当多的一般普通人没有的负担。你活得会更有力，但也更辛苦。功利的来说，未必“划算”。这个东西是最不适合“赶时髦”的。 也许说来很多人会觉得难以理解，但信与不信的决定权并不在你手里，而且是既不能、也不该在你手里。如果是你拣选的，你拣选的一定不是基督，而是附着在基督教上的某种别的你想要的的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>悲观的人如何能变得乐观？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q266034365-a557697304/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 21:13:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q266034365-a557697304/</guid>
      <description>这个答案会多次更新，要追看的可在评论区留言。我会回复所有人来通知更新。 这个问题，是一个巨大的问题。存在着很多流行的答案。 但不管是什么答案，都要满足以下几个条件： 1）边际效用不能递减。也就是不能渐渐失效。 如果会渐渐失效，随着失效的趋势被察觉，它事实上会在失效趋势被察觉的瞬间就失效。因为悲观的人是极度敏感的，他们本来就会高度紧张的注视一切恶化的趋势，并且将一切恶化迅速的视为崩毁的前兆。因此假设一种保持乐观的方法的效用会递</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我是女生，总是觉得自己长得丑，没有自信怎么办？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q39317576-a601788781/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 05:39:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q39317576-a601788781/</guid>
      <description>我们来观察一个很有趣的现象，请看下面这些图（图片来自互联网，侵删）： 印第安无丑女。 为什么？为什么这些按流行标准显然丑陋的女性，一旦作为印第安人被观看，就不但不丑陋，反而出现或平静、或智慧、或神秘、或如王者般的威严呢？ 这里面藏着“不够美丽者”的出路。 实际上，并不止印第安人存在这个现象。在黎族、藏族、瑶族、蒙古族、泰雅人、乃至塔希提人、萨摩亚人、还有修女身上也有这种现象。 她们之中高矮胖瘦都有，按照流行的“白富美”审美观而</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基督教和犹太教有什么区别?</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20970394-a614529891/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 05:17:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20970394-a614529891/</guid>
      <description>谈一谈犹太教与基督教的根本区别。 区别一：犹太教以血统为界，基督教则以传承为界。 人要成为一个犹太人，只需要有一个犹太血统的母亲。犹太血统的母亲的子女天生就是犹太人，而犹太人除非经过改易，否则天生就是犹太教徒。犹太人——或者说准确的以色列人——从起源处就是因教成族。所谓的“十二支派”，实际上是指从埃及被驱逐出来的多民族多来源的前移民杂合体。在近东徘徊求生的流浪群体因为自己同样的“前一神论朝廷服务者”的身份，在文化上构建了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果 神存在，为什么 神是唯一的？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q23060373-a613468530/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 15:14:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q23060373-a613468530/</guid>
      <description>这是一个很有意思的问题。 首先设定逻辑起点——所谓神，即全能者。 那么何以由此可知“神独一”？ 证明一：全知者之间不存在心灵界限，因此称其为互相独立的两者没有逻辑上的实在意义。 由“全能”，可知神必“全知”。道理很直观——全知只是全能中的一种能力。 两个意识体之间必须存在双向沟通屏障，才存在独立性可言。比如你我，是因为你想什么我必须借由解读接收的信息来猜测，我在想什么你也同样必须如此，我们才互相称为异己的存在。而在我内心深处使</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>全能悖论：上帝不能举起的石头是不是属于上帝全能之中？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q21397631-a607544154/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 11:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q21397631-a607544154/</guid>
      <description>你举得起5,970,000,000,000,000,000,000,000公斤重的东西吗？ 来个倒立。你现在举着地球。 事实上，你还每天背着地球睡觉，蹬着地球上班呢。 好吧，不开玩笑了。 这个问题其实没什么难的。答案很简单——人类对逻辑的认知是片面的。 当人在对客观世界套用逻辑时，其实已经行使了一种神权——即在自己的大脑中创造了一个现实世界的理式化的映像。在这个理想的映像中进行运算，加速时间的流逝，然后相信这一结果可以反过来预</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么在圣经里上帝杀的人比撒旦多得多？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q24487538-a609690450/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 13:18:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q24487538-a609690450/</guid>
      <description>按照现代平均寿命75岁左右来看，所有的古人都算“被杀”的，可不是只有战争、瘟疫和自然灾害才算杀。 按照两百年后人类平均寿命150岁来看，现在的人也是“全体被杀”的——无论你因为什么原因死，都是上帝杀你。 这才是神“杀人”的合理理解。 神若是一切的主宰，那么一切的死亡就都是祂的决定，于是所有的人的死亡都是“被神决定终止”——也就是你们口里的“神杀人”。 所以，你们光计算圣经那些民间传说里杀掉了多少人是没有意义的，实情是——到现</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「因果报应」真的存在吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20969503-a546896914/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 03:56:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20969503-a546896914/</guid>
      <description>一锤定音的告诉你，如果是谈现世报应，不存在。 你所观察到的因果报应机制，实际上是一种心理错觉。是因为当事人的盼望和等候所注定实现的一种幸存者误差。 没有应验的因果不会被传说。应验了的——甚至是编造的——案例，则会被广为传颂。这只是一种大众心理机制所必定引发的集体幻觉。 行善与善报、行恶与恶报之间，在现实世界并没有什么高可靠度的联系。 目前逻辑上通畅的因果报应论，都不得不借助超现世的彼岸部分补足。要么是六道轮回——现世确实没报</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>修行成就者有什么特征？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q26437158-a601367411/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 08:12:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q26437158-a601367411/</guid>
      <description>只有一个特征——不再恐惧死亡。 不是因为某种扭曲或者幻想——比如相信自己不会死，或者确信自己会轮回，或者相信自己会升天。 死仍然是死，仍然是终结和消散，只是不再令人恐惧。 除此之外，其他的方面并不一致。 不见得就很平静，也不见得就不再愤怒，也不见得就料事如神，也不见得就疯癫。 不能浮空飞行和隔空取物。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没有良心和道德，我会不会活的更开心？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q311116976-a596357186/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 16:23:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q311116976-a596357186/</guid>
      <description>良心这个词很不规范，我换成良知来继续讨论。 首先，良知不是后天培养的，而是先天嵌入的。本质上，就是一种“道德直觉”，一种不依赖于思考能力的共情本能。 人类若看到其他同类受苦，就会因感应而生出痛苦。这是避免攻击同类的内在机制。也是一种物种能够不断超越环境承载力极限成为统治性物种的根本条件。 如果没有这个机制去消除对同类的攻击性，那么当土地上的人口过于密集，有人开始感受到食物匮乏时，多余的人口就会在激烈的斗争中湮灭。从而保证总</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这个世界上有无条件的爱吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q298841399-a516263613/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 06:54:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q298841399-a516263613/</guid>
      <description>可以被称为爱的，必然是无条件的。这是爱的定义决定的。 而人类作为一种无法永生、无法超越自然规律、同时也无法摆脱自身局限的存在，需要生存、需要收获、需要安全、需要正反馈等等等等所得。 所以爱从逻辑上说，如果要可持续，就只有两种可行的路线： A. 在完全不需要任何回报的存在身上存在。 B. 由一种外部的、不需要回报的存在帮助人类成全。爱人的人所需要的，不由被爱的人支付，而是由这个存在支付。这样被爱的人并不欠债，而爱人的人又不被耗尽，爱才</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何鉴别一个看似“全知全能”的意志是不是真神？如果无法鉴别，如何面对它的影响力？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q311564010-a592712871/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 22:22:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q311564010-a592712871/</guid>
      <description>只有全知全能的，才能确认全知全能的真实性。 你不是全知全能，你能想出的考题根本不够用。 第一步你都卡住了，还谈什么“真神”？ 第二，全知全能者，世界上只可能有一个。 道理很简单，假设有两个，那么这“两个”之间连心灵边界都没有——“它们”彼此全知，而“肉体边界“在此处，犹如你的左手和右手的分别一样，毫无意义。 于是，你将没有任何依据说明“它们”彼此之间何以就存在一条界限将它们一分为二。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永生是否是一种酷刑？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q31756387-a573595040/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 18:08:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q31756387-a573595040/</guid>
      <description>你们的讨论中缺了一件事——谁说永生意味着不死？ 永生有一天是可以做到的——自己改造成某种忒修斯之船就行了。 但这意味着“不死”吗？并不，那只是意味着你没被人砍死，没被车撞死，没有滑雪冻死，没有冲浪淹死……的话，你不会死。你再“永生”，有人冲脑袋来一枪也没救了。所以，永生是永生，不死是不死。（其实生理性的永生大概只意味着人的寿命延长个一两倍，然后人人死于意外或者自杀。） 穿一层盔甲、建一重堡垒、给地球装上二十四层轨道炮，你能</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>思想陷入极端循环怎么办？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q309682535-a582181598/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 07:13:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q309682535-a582181598/</guid>
      <description>人活着，想要活得踏实、宁静，最根本的要害既不是掌握什么样的技能，也不是追求何等高尚的趣味，而是将价值归依于他人。 你的问题首先在于你追求的仍然是自己的满足。虽然你所追求满足的是某种被社会认定为“高尚”的趣味，但是本质上却没什么不同。 因为自己无法得满足，并且进一步认识到得满足的绝望，人生就失去了价值依托，乃至于想“zs”，从根上说，只是彻底的自私自利在逻辑上必然附带的后果罢了。即使你躲过这一劫，之后还别的劫难。 因为既然人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么周围的基督教徒都极力向别人宣导基督教义，让其信教？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20384386-a580581806/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 20:56:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20384386-a580581806/</guid>
      <description>因为同情和不忍。 这种同情和不忍，非基督徒难以理解。基督徒中，也有很多知道得不明白。 其实这是与自己“得荣耀”、“上天堂”没有多大关系的。 理解不被理解，接受不被接受，尽其所能，忍受傲慢和凌辱，理性然而定意的牺牲，只能如此。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神学可信吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q23605013-a530134754/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 16:22:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q23605013-a530134754/</guid>
      <description>神学不可信。 你要信，必然是在信某一代的前辈权威。 神学先辈是在以自己的思想做你的台阶，指望你能踩着他们而比他们离天堂更近的。也指望着你效仿他们自己，做后来人的铺路石与踏脚阶。这是一条通向天堂的人梯，也是神学家们自己舍己成圣的方式。 而你所谓的“信”，是打算选一级台阶坐下不动了。 “台阶”们是最不愿看见这样的结果的。你一坐下，你就永远的放弃了台阶们前赴后继为你做的一切努力，哪怕你是坐在最高一阶的台阶上。那不是对他们的“致敬”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么是基督教而不是其他宗教成为了罗马的国教？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q286248446-a579498357/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 20:29:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q286248446-a579498357/</guid>
      <description>因为神看这是好的呀。 下一题。 你们回答的只是神定意以后的实现路径，并不是原因。 这就好像回答“一个人为什么被杀”，回答成了“因为子弹破坏了生理机能导致了生理活动的崩溃”。——难道该判子弹坐牢么？ 其实物理主义史观只能回答“如何”问题，而不能回答“为何”问题。而“如何”并不能替代“为何”。 只要你问历史“为何”，你就是在假设历史是一部有主题的戏剧。 物理主义史观是不承认这个主题的。历史压根也没有动机，“为何”要在何处安放？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>经常被文学作品中的基督教感动却对现实的教义很反感，是什么原因？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q47442514-a552298637/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 17:32:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q47442514-a552298637/</guid>
      <description>我与这问题下的主流观点截然相反： 人不应该因为感情而决定信仰。 感情只能成为信仰的药引子，不可以成为信仰的依据。任何赞成和鼓吹这种信仰模式的行为，都是在为鬼道张目。 因为魔鬼总比神“慈爱”。 神之爱是严厉而令人畏惧的，反倒是魔鬼们酷爱以愉悦和慈爱为诱饵。 感动？感动并不难办。卖红外线治疗仪的小青年们经常把大爷大妈感动到不掏钱不好意思。各种你们所最痛恨的邪教，最擅长的就是饥寒交迫之中送温暖，送关怀——此时命价至廉。 理性思辨是最后</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真正的艺术，真的是能雅俗共赏的吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q307808241-a572963649/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 12:23:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q307808241-a572963649/</guid>
      <description>艺术和能不能雅俗共赏无关。 雅俗都不能赏，也并不见得就不再是艺术。雅俗都赏，也不见得就不是垃圾。 用雅俗能不能赏来谈论艺术，是在把艺术视为人类的造物，可以由人类自己作出表决。 实际上呢？不但“人不能决定艺术”，相反，是艺术决定着人。 不要以为艺术品看起来都是人画出来雕出来的，就以为艺术是人的产物。 艺术其实是天成。人类的艺术家只不过是矿工罢了。艺术作品才是人类的造物，艺术不是。 艺术由艺术作品承载和揭示，犹如自然规律被实验家揭露</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古代人造个塔就能把神吓得不轻，现在神怎么不管人类造高楼了？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q263558368-a546888903/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 08:10:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q263558368-a546888903/</guid>
      <description>巴别塔的典故是很漂亮的故事。 故事本身倒没什么，一般的民间传说而已，但是故事揭示的一点核心要害很了不起——人类的割裂，关键在于语言。 语言才是人类最难以翻越的隔离墙。民族、文化，其实不是用国界甚至宗教来划分的，而是用语言来划分的。语言与语言之间的翻译，仅在有实物对应的前提下存在比较高的有效性。对于抽象概念，语言的翻译与其说带来问题的解决，不如说更带来问题。 有多少人真的知道—— Hell并不是地狱，Love也并不是爱，Mor</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>妈妈信了基督教，我已经开始不想和她说话了，我怕我会讨厌她，怎么办？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q24753441-a557127146/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 12:24:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q24753441-a557127146/</guid>
      <description>为了他人的缘故，基督徒们不应该轻易显露自己的信仰。 你们的信仰是舍己，而世人的信仰是为己。而你们的家人若属后者，是把你的一切时间和资源看成属于他们的私产的。 你觉得舍的是自己的东西、自己的时间，他们会觉得你舍的是属于他们的东西、本可以服务于他们的时间。 在他们眼里，你怎么能私自把属于他们的时间和资源用在外人身上呢？ 他们相信的是人不为己天诛地灭。相信的是人生的幸福在于靠自己的能力在时间花完之前把尽可能多的东西扒拉到自己怀里，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学理工科真的会影响文笔表达吗？怎么样可以兼顾？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q27805107-a553139504/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 07:38:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q27805107-a553139504/</guid>
      <description>理工科的确从统计上讲文笔比较差。 但这不是理工科本身的错，逻辑链条要比这长得多。 这更主要的是因为——理工科是对爱幻灭的遗族们为自己的子女选择的避难所。 中国经历了可怕的社会变迁和风雨飘摇，原来信奉的乡土之谊、同志之情、亲族之爱、朋友之义，都在不同的时期反而成了自己遇害的因由。 人们渴望能置身于人际关系之外，回避一切个人态度的表达。最好的安排是，无论你问我什么，我只告诉你我自己全无责任的回答。 譬如你问我喜欢哪一派，我回答你这</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>魔鬼是不是万能的，如果不是，那它不能做什么，如果是，那它为什么没有打败上帝？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q305982045-a553779780/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 05:28:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q305982045-a553779780/</guid>
      <description>魔鬼只是寄居在人的信念中的精神概念，当然不是万能的。 “魔鬼的能力”逻辑的来说，仅以被“魔鬼”寄居的人类的能力为上限。 心怀鬼胎的人能做到什么，就是“魔鬼”能做到什么。一切人力所不能及的，都在上帝的直接照顾之下。 这样你就可以看到“魔鬼”的庇护所是什么了——是上帝自己赐给人的自由。因为这自由是真的，这自由就成了“魔鬼”唯一可以栖身的地方。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无神论者敢于亵渎任何神灵吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q27030419-a517368382/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 17:00:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q27030419-a517368382/</guid>
      <description>什么叫亵渎神灵？ 不符合宗教组织的情感需求？不符合某些经典的规定？究竟谁说了算？ 很显然，逻辑地说，谁算亵渎，谁不算亵渎，要由神说了算。很自然，信徒自己为自己设定的是一根“安全线”，他们所遵循的那个指导线并不能包含全部的非亵渎行为，而只是包含了确定非亵渎的行为。那只是一个很小的子集，只是作为信徒，不管是从敬畏的角度出发，还是从敬爱的角度出发，谁也不会没事去往这个圈外踩。 这就显出这里很多人的基本错误来了——他们不假思索的认</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎样帮助同性恋基督徒？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q22225933-a552487482/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 08:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q22225933-a552487482/</guid>
      <description>你们不要恐惧那些以基督的名义诅咒你们的人。 耶稣从没有说过爱要什么资格。恰恰相反，耶稣从来说的就是爱无需任何资格。 任何想要给爱与被爱加上资格、加上限度的行为，都是对耶稣的背弃。他们哪有资格动用他们丢掉的权柄呢？ 你们只需要考虑什么是爱，就足以享有全部的祝福了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>罪既是由撒旦带入世界，那上帝为什么不在撒旦迷惑女人以前就杀死他？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q52271012-a551590895/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 18:19:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q52271012-a551590895/</guid>
      <description>你知道撒旦这个词是什么意思么？ 意思是“检察官”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果人类真的永生了会怎样？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q27037978-a550621181/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:55:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q27037978-a550621181/</guid>
      <description>你们的讨论中缺了一件事——谁说永生意味着不死？永生有一天是可以做到的——自己改造成某种忒修斯之船就行了。 但这意味着“不死”吗？ 不，这只意味着你要永远远离一切可能导致你不可修复的潜在威胁。 永生带来的不是无限的幸福，而是无限的恐惧。永生者将失去一切勇敢的理由。 而幸福的奥秘不在于活着，在于勇气。 穿一层盔甲、建一重堡垒、给地球装上二十四层轨道炮。 你能防住super nova的爆炸的电磁暴吗？ 你能防住太阳的红巨星化吗？ 你能防住流</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>佛教和基督教是根本对立无法互相包容的吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q19827345-a550082344/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 10:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q19827345-a550082344/</guid>
      <description>听说过大乘基督教神学么？ 赖品超、苏远泰：张纯一的佛化圣灵论 再看一下这个东西： https://www.catholic.org.tw/vatican/1PopeMeessage/6cirpcu/20171117/Ayuso%20Keynote%20Address.pdf 不要听这题目下一帮根本没有调查研究的人鬼扯。 自己查一查就知道了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人做了什么会招来鬼怪？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q293383891-a537790069/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 08:28:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q293383891-a537790069/</guid>
      <description>究竟什么是“魔鬼”？ 我在这里给魔鬼下一个一锤定音的定义： “魔鬼”的本质，是以创造恐惧而自我维持的元概念。它不是头上长角的兽化人形。 它会用两种方法对人发生影响：第一、扭曲人客观认识事物的能力，以免对它自身的生存造成挑战。第二，鼓动人对外传播自己，以对外繁衍，创造有利于自己延续的意识环境。 你们也许听说过自私的基因。里查德道金斯提出了一个全新的理念——活着的并不是我们，活着的其实是基因，我们仅仅是基因为了活着而产生的副产物</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么会有唯心主义（详见问题说明）？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q268358142-a547728279/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 03:58:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q268358142-a547728279/</guid>
      <description>世界上唯一确定无疑的事实，是你正在思考这件事。 连你的存在，也是依靠这个事实而得出的推论。 “客观存在”只是如同“上帝”这样的强烈感受。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基督教可信吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q39953301-a546887061/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 19:46:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q39953301-a546887061/</guid>
      <description>什么叫信？ 你这里的“信”的用法，其实就是迷信。 ——“你们说可信吗？你们要都说可信那我可就信啦。” 按你这个“信”，信啥都是给你信的东西抹黑——“看，又是一个因为信xx完蛋的。” 你根本没有信的能力，也根本不会信任何东西。你只是根据最不靠谱的的小道消息被恐惧和孤独驱使着，依着“从众”这种“韭菜战略”四处投机罢了。 四处投注，输掉底裤。 这是最失败的战略，loser之门。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>圣经里既然说上帝是慈爱的，可为什么他使法老的心变为刚硬……？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q301932351-a528738731/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 14:46:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q301932351-a528738731/</guid>
      <description>想要不偏差太大的理解圣经，建议你使用这样一种读法： 1）圣经里任何说法，都先考虑“犹太人为什么这么写“，而不要先考虑“上帝为什么这么说”。 2）如果存在上帝，为什么祂安排犹太人这样写？ 直接把bible当成“上帝原话”是错的。这么做一定走入死胡同，把信仰变成一种“大圆场”行为，把虔诚变成“死不认账”，把理性都用作狡辩。而且要把人的生活变得极为虚伪。 这样的信法，最终是不可能属于正信的。 以色列的初代文献这么写，是因在以色列民族</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>希腊哲学与基督教哲学在意识形态上有什么不同？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q302824768-a534302018/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 14:10:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q302824768-a534302018/</guid>
      <description>你这题目太大了。 首先，希腊哲学本身就不是一个立场单纯的存在，而是一个彼此之间都有尖锐矛盾的杂合体。坦白说，它是不能作为一个个体和基督教的神哲学去比较的。 要比较，必须两者地位相称，本质相同，否则比较是无意义的——比如你就没办法比较x光和金鱼的道德性。 如果一定要比较，只能把“希腊哲学”里的某些流派单独摘出来去比较。 而能担当这个席位的，大概也就只有苏格拉底、柏拉图、亚理斯多德这一脉。 比较微妙的是，事实上基督教神哲学的基本方</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果一名基督徒选择不完全相信圣经的所有内容，那他是如何决定圣经哪里不应该相信呢？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q48299962-a530123192/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 21:29:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q48299962-a530123192/</guid>
      <description>在上帝的眼里，Bible恐怕本来就不是做出来让你“相信”的，而是让你在不断的质疑里了解信是什么东西的磨刀石。它不是个答案集，而是一个写满了证明题的习题集。更准确的打个比喻——它更像是一本写满了各种“哥德巴赫猜想”的集子。 这些猜想如此简洁，它们太优美，它们怎么可以不是真的？我们光看到足够的例证还并不够，我们想要安心，想要相信它不但可以与某些例证匹配，而且想要确证它在纯粹理性思辨上也必定真实。 于是人们用了数千年为这些命题</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人类有没有可能是被设计出来的？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q298688205-a529399528/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 08:53:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q298688205-a529399528/</guid>
      <description>这问题很有意思。 回答这问题的人也很有意思。 在攻击设计论的时候，我目前看到的大多数人都没意识到一个问题——他们误认为“设计”是一种类似机械设计师设计机器人那样的行为——而且很可能还是“西部世界”“弗兰肯斯坦”那种。也误认为人类是这样一种“机械设计”的结果。在这些人心里，他们认为“不可能”的东西其实是一个他们自己的加强版——而且还是仅仅加强了力气和尺寸的版本。 神设计人，想要人类的皮肤黑一点，祂是去想办法在设计图里改一改然</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何评价“福音是一份免费的礼物”？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q302057266-a529457921/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 14:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q302057266-a529457921/</guid>
      <description>医嘱免费，吃药、锻炼你得自助。 本来这医嘱才是这里头最贵的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>厉害的人遇到问题时的思维模式与普通人之间差别在哪？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q301459876-a528546020/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 20:31:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q301459876-a528546020/</guid>
      <description>所谓厉害的人，当然是拥有很多处理问题的技巧。但你如果认为这只是学习的事，你就看错方向了。 他们是受了上天宠爱，被赐予了那些能力的。他们与其他人的差异在于他们的失败因为某种原因没有造成他们的恐惧，于是遇到了事情，不太会第一时间被“完了又要失败了，这次怎么解释啊”的情绪拖入深渊。能力绝对较差的人，是在这一点上输掉了。他们的资质被浪费在了寻找托辞和借口上，所有的智慧都用在“如何可以不被认定为责任人”上了。不由自主的“大脑一片</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相信科学的基督教徒是如何看待《圣经》中那些明显有悖于科学依据的故事的？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q35050512-a521802799/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 21:28:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q35050512-a521802799/</guid>
      <description>基督教早就摆脱了这些执念。只是为了苦难信众的缘故，并不打算抬高他们的门槛平添他们的折磨而已。 基督教的内核并不是故事，而是故事背后的理念。是爱的本质、原则和机制。是爱。 要相信那些奇迹很难的话，相信世上任何一个人居然爱你只有更难。要怀疑这些故事传说不合道理简单的话，怀疑你身边的人在隐秘的出卖你更加容易。 其实那些东西你信与不信根本不是重点。重点在于你能不能信一件事情，虽九死其犹未悔，永不“聪明”的“醒悟”。 不要自诩善于怀疑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中世纪教皇和教会领袖的私生活如何自圆其说？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q296236367-a500646680/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 05:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q296236367-a500646680/</guid>
      <description>“这却怎么样呢？我们比他们强吗？决不是的！因我们已经证明：犹太人和希腊人都在罪恶之下。就如经上所记： 没有义人，连一个也没有。 没有明白的； 没有寻求 神的； 都是偏离正路， 一同变为无用。 没有行善的，连一个也没有。 他们的喉咙是敞开的坟墓； 他们用舌头弄诡诈， 嘴唇里有虺蛇的毒气， 满口是咒骂苦毒。 杀人流血， 他们的脚飞跑， 所经过的路便行残害暴虐的事。 平安的路，他们未曾知道； 他们眼中不怕 神。 我们晓得律法上的话都是对律法以下之人说的，好塞</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相信科学的基督教徒是如何看待《圣经》中那些明显有悖于科学依据的故事的？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q35050512-a488619667/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 18:15:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q35050512-a488619667/</guid>
      <description>我在胡思乱想的时候也在开这个脑洞。 因为宇宙在不断膨胀，因此宇宙的背景辐射在不断减弱，各个星系之间也在不断远离。数百亿年之后，从地球的角度来看就只能观测到本星系的天体了。在此之外没有任何的光线和辐射能够传播到过来。 因此，如果此时在银河系发展出一个高等智慧文明，对宇宙进行观测，他们会认为宇宙是恒定不变的。因为无法检测到任何光和辐射，而且由于时空尺度问题，他们也无法亲身抵达别的星系。 此时他们或许会发现一些几十亿年前的古籍，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么中世纪宗教总是阻止新的思想出来质疑于原来的思想？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q30917119-a87163161/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2016 20:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q30917119-a87163161/</guid>
      <description>中世纪史是我的专业研究方向，很想对这个问题吐槽几句，但槽点太多实在是不知从何吐起了。。知乎历史学问题的水平真的已经堕落到像知乎佛学问题那样让略懂一二的人一眼看过去唯一的感受就是“什么鬼”的境地了么。。。 先说两句，有时间再更吧。。 1，中世纪的教会根本就不是我们现在理解的天主教会或路德宗教会这个样子。中世纪的教会神学是极其推崇理性的，理性到压根就没有统一的意识形态，更谈不上“阻止新的思想”。安瑟莫、伦巴特、阿奎纳、方济各</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自由意志与上帝的全知矛盾吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q27354687-a73920679/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 12:17:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q27354687-a73920679/</guid>
      <description>下面的论证基于犹太教、基督教、伊斯兰教正统神学哲学体系。 首先，我们认为，存在着两种发出意志实体，一种是唯一的绝对意志实体，他是全知全能的，因此他的意志一定可以实现，我们可以称祂为真主、上帝、天主或神，以下称为神。另一种是相对意志实体，他可以发出意志但是意志不一定能实现，人就属于这种实体。 下面我们提出三个前提，并且证明这三个前提以及前面的前提可以构成一个自洽不矛盾的系统： 神是全能的； 神是公正的； 人具有自由意志。 首先，我</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基督徒有没有责任传福音？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q32155427-a54887537/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 08:29:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q32155427-a54887537/</guid>
      <description>你【有责任】传教，但是没有五六年专门的神学学习——我是指跨教派，跨越有神论无神论的学习——你【没资格】。 要把传教一分为二来看。 先看广义的传教。这指的就是活出榜样，并且对人承认基督徒身份。这样足以让人领会到基督教的精神价值并且生出向往。同时基督教也有鼓励信徒成为社区支柱的倾向，本身社会化倾向就很强烈。一旦一个社区的主要公共服务由基督教接手，参与提供这种公共服务的基督徒就等于参与了传教事业。 但这种“传教义务”，与其说是传</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>飞天面条神教是宗教吗？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20870926-a42578155/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2015 01:31:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20870926-a42578155/</guid>
      <description>不是，至少目前还不是。 宗教并不是只要有一套能自圆其说的说法就足够的，因为自圆其说事实上是一个极低的要求。存在着大量低水平的自洽。反过来，宗教信仰体系不自洽的反而比比皆是——并不止有基督教这样的比较成熟完善的宗教，也存在着更初级的新兴的宗教种类。 既然如此，当我们在谈论宗教的时候，我们到底在谈论什么呢？ 事实上我们在谈论一种有人愿意为之赌上生命的信仰体系。关键词不在于这体系的先进性，而在于有没有人真的把它视作能决定生死的尺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎样回答一个基督徒对无神论者说「你会下地狱」？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20900895-a41954144/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2015 01:30:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q20900895-a41954144/</guid>
      <description>给你一段圣经 基督耶稣自己早已完美的回答了这个问题 你只需要背好就行了 “你们不要论断人，免得你们被论断。因为你们怎样论断人，也必怎样被论断；你们用什么量器量给人，也必用什么量器量给你们。为什么看见你弟兄眼中有刺，却不想自己眼中有梁木呢？你自己眼中有梁木，怎能对你弟兄说：‘容我去掉你眼中的刺’呢？你这假冒为善的人！先去掉自己眼中的梁木，然后才能看得清楚，去掉你弟兄眼中的刺。 (马太福音 7:1-5 和合本) 这意思你要简单的理解 你可以当做</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跟据犹太律法，安息日掐麦穗吃是否违法？</title>
      <link>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q28334746-a40977196/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 21:23:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://neo-theology.github.io/test/c302477035-q28334746-a40977196/</guid>
      <description>第一 根据犹太律法 安息日不准做的事情有三十九件 包括 1.播种 2.耕田 3.割草和收成 4.扎禾捆 5.打谷 6.簸谷 7.选谷 8.辗磨 9.筛粉 10.捏面 11.烧烤 12.剪羊毛 13.洗羊毛 14.拍打羊毛 15.羊毛染色 16.纺纱 17.编织 18.编辫 19.编织两股纱 20.分开两股纱 21.打结 22.解结 23.缝两针 24.为缝两针撕开 25.捉鹿 26.宰杀动物 27.剥动物的皮 28.在皮上涂盐 29.鞣皮革 30.去毛 31.割皮革 32.写两个字母 3</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>